% Tesis ITAM CLASS -- version 0.1 (13 - Abr - 2015)
% Clase para las tesis del ITAM
% 
% 13 - Abr - 2015 	Victor Martinez 	victor.martinez (at) itam.mx
% LICENSE: Creative Commons SA-BY 3.0
%
%
% Este documento presenta un ejemplo de uso de la plantilla
% El estudiante es libre de modificar este archivo a su gusto
% 
\documentclass{tesisITAM}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{array}
\usepackage{changebar}
\usepackage[labelfont=bf, justification=centering]{caption}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{color}


\title{INTERRUPCIONES Y PATRONES DE TRABAJO DE PROGRAMADORES EN DATOS DE INTERACCIÓN}
\author{LUIS CARLOS CRUZ DÍAZ}
\degree{MAESTRO EN CIENCIAS EN COMPUTACIÓN}
\advisor{DR. VÍCTOR MANUEL GONZÁLEZ Y GONZÁLEZ \\* DR. ROMAIN ROBBES}
\year{2016}

\begin{document}
	\newboolean{showchangedforreviewer}
	\setboolean{showchangedforreviewer}{false} % toggle to show or hide sentences and paragraphs requested by the reviewers.
	\ifthenelse{\boolean{showchangedforreviewer}} {
		
		\newcommand{\changedforreviewer}[1]{\textcolor{blue}{#1}}
		
		
		
		\newenvironment{changedforreviewerlong}
			{\begin{color}{blue}}
			{\end{color}}
		
	}{
	
		\newcommand{\changedforreviewer}[1]{#1}
		
		
		
		\newenvironment{changedforreviewerlong}%
		
		{}
		
		{}
		
	}

	
	\pagenumbering{gobble}
	\maketitle
	\publicationrights
	
	\large

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% ABSTRACT
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\begin{abstract}{spanish}
		En este trabajo presentamos un análisis de los efectos de interrupciones de trabajo en la productividad de programadores y una caracterización de actividades y patrones de trabajo con datos de uso provienientes de dos fuentes: Eclipse Usage Data Collector y Codealike. Midiendo la productividad con métricas de intensidad de trabajo, observamos bajos niveles de productividad cuando se tienen un alto número de interrupciones, interrupciones prolongadas y un efecto negativo pronunciado en los minutos inmediatos antes y después de la interrupción. Además, usando técnicas de clusterización, identificamos las actividades realizadas por programadores y un conjunto de patrones de actividad efectuados a lo largo de sesiones de trabajo.
	\end{abstract}

	\begin{abstract}{english}
		In this work we present an analysis of the effects of interruptions of work in the productivity of developers and a characterization of activities and working patterns with usage data from two sources: Eclipse Usage Data Collector and Codealike. Measuring the productivity with work intensity metrics, we observed lower productivity rates when having a high number of interruptions, prolonged interruptions and a pronounced effect in the immediate minutes before and after an interruption. Also, using clustering techniques we identified activities performed by developers and a set of common working patterns executed throughout working sessions.
	\end{abstract}


	\selectlanguage{english}
	\setcounter{page}{1}
	\pagenumbering{roman}
	\tableofcontents
	\listoffigures
	\listoftables
	\newpage

	\pagenumbering{arabic}
	\setcounter{page}{1}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% CONTENT
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	 \include{Chapters/introduction}

	 \include{Chapters/relatedwork}

	 \include{Chapters/method}

	 \include{Chapters/results}

	 \include{Chapters/conclusions}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% APPENDIX
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\appendix
	% \include{Chapters/appendixA}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% BIBLIOGRAPHY
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	\clearpage
	\addcontentsline{toc}{chapter}{References} %Añadimos la bibliografia a la lista de contenidos.
	
	%%%%%%%%% Referencias usando el sistema embedido %%%%%%%%%%%
	% e.g. (Ejemplo tomado de https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Bibliography_Management)
	%
	 \bibliographystyle{chicago}
	 \bibliography{mybib}

\end{document}